中國客遊日狂挖生蠔極擾民 專家：含大量毒素不宜食用

日本是中國人常到的旅遊熱點，但近年他們似乎有新的遊日行程，就是挖生蠔！據日本東京電視台節目《ありえへん∞世界》報導，在日本千葉縣江戶川河口一帶，經常有中國遊客前往挖生蠔，行為不止影響當地居民，日本專家也指出該地區的生蠔含有毒素，食用會非常危險。

節目中可以看到中國遊客帶齊所有挖蠔裝備，如手套、開蠔刀、網、桶等等，都是有備而來的大量採蠔。其中一位受訪的中國大叔更表示，比起鄰近的迪士尼樂園，他認為挖蠔更有趣，日本人不挖這些野生蠔簡直是浪費。

但是中國人在瘋狂採掘生蠔後，只帶走蠔肉，而蠔殼就隨處丟棄，令當地居民相當不滿，而且要「執手尾」。鋒利的蠔殼亦曾經令數位當地小孩受傷需要送院，當地已立下不少簡體字告示牌呼籲中國遊客要帶走蠔殼，但情況似乎並沒有改善。

食死佢地 好事

元素抗性100% ,冇用

本土嘅毒素已經有晒抗體，係時候練海外嘅

你同佢地定啦專家

元素週期表護體，百毒不侵

支那人

呢個地球冇民族厚顏無恥得過支那人

遲下世界又黎多次排華

講毒 佢地先係專家